兩箱Thx! 支那捐敘利亞檢測試劑 畫面淒涼敘國研究專家抱不平

武漢肺炎疫情持續延燒全球，中國近來不斷向世界多國出售、捐贈檢測試劑，但被頻頻爆出準確率極低，甚至不敷使用，上周中國又向敘利亞捐贈2000
人份的檢測試劑，共兩箱，中駐敘利亞大使館強調，對先前敘利亞政府於中國抗疫初期的大力支持銘記在心，因此敘利亞目前面臨抗疫艱鉅任務時，
中國願意提供力所能及的人道援助。然而，中國捐贈敘利亞防疫「兩箱」物資的畫面，在推特引發不少討論。

中國駐敘利亞大使馮飆表示，在中國抗疫之初，中方得到了敘利亞政府和人民的充分理解和大力支持，中方對此銘記於心。如今敘利亞也面臨抗疫
的艱鉅任務，中方感同身受，並理解疫情防控方面面臨的實際困難，願提供力所能及的幫助，中方已向敘國衛生部提供了最新版診療方案，籌畫了中敘兩國醫療專家視訊交流會議。

馮飆強調，中國政府向敘方捐助的2000人份檢測試劑盒已抵達大馬士革，這是第一批中方援敘物資，中方將視敘國疫情發展和需求向敘提供更多力所能及範圍內的人道援助，他也呼籲國際社會盡快解除對敘利亞的單邊制裁。

然而，因此次捐贈物資僅有兩箱，且為疑慮甚多的檢測試劑，兩國進行防疫物資捐贈的畫面，引發不少討論，相較於敘利亞僅獲得兩箱2000人份的快篩試劑，中國於上週同樣捐贈防疫物資給埃及，埃及共獲得2萬個N95口罩、1萬套防護服和1萬人份檢測試劑。

此差別令美國中東研究所敘利亞研究專家馬奇（Danny Makki）感嘆，「看來口罩外交不適用於敘利亞」，另就中國方面表示這是第一批物資，馬奇表示，「我們仍然不知道接下來幾周或幾個月，中國還會捐贈給敘利亞什麼，但可拿他們捐贈給埃及的物資來做個比較」。

兩箱檢測試劑的照片也令不少外國推特網友直呼，「這等於吐痰在敘利亞臉上」、「只有兩箱...？」、「沒錯吧，我們看到的是兩箱」。

姑寒+寒酸

好過冇啦

真係好撚仆街既國家 點解呢個國家仲未撚死

如果係真嘅話飛機油錢都晒埋

見捐比你都冇so,咪起咁咦捐兩箱囉

2000份加八成唔準，即係驗唔倒啲咩

巴沙爾，屌。

唔係好熟

敘利亞呢d子彈橫飛既穆斯林豬國家就是但啦

班人心諗, 我地咁多人到場, 本來諗住每人搬一箱,而家

當你乞兒